矯情推銷員

矯情推銷員 - 林夕

填海好，填海妙，保皇派對填海態度好妙，立會財委會主席陳健波已經把不同意填海者，上升到歷史罪人的高度，又表示，早已更改議事規則，打算會封殺議員重複提問，巴不得議案一來就是撥款，一副皇帝急，太監更急的樣子，哪有一點半點監察政府的樣子，還擔心政府會跪低。

政府何以會在這個「解決土地供應終極方案」跪低？財委會內非建制議員被廢武功，就只剩下民意，民間反應如果太激烈洶湧，林鄭政府真會在乎立會這批「歷史罪人」的意見？如果填海好到沒得商量，民間理應有勞徐小鳳出場，何以擔心林鄭會有任何跪低的可能。

港珠澳大橋、高鐵這一橋一路發動宣傳時，幫腔的貴人都疾呼大灣區好，大灣區妙，大灣區房價便宜，乃香港十分之一左右，是老人退休福地，是年輕人、下一代未來發展大方向。

香港的年輕人在大灣區置業，在香港上班，有權貴明言：「這是一個不錯的選擇。」當然，這是上了位，有權有勢有錢人替年輕一代的選擇，他們自己有條件的，就不用花這上班下班的時間，老了大概也不會選擇終老於灣區。

下一代下一代，填海造地同樣都是口口聲聲為下一代，這就奇了，到底下一代是要湧往大灣區，還是等待明日大嶼安居樂業好呢？

偌大的大灣區那麼美好，是建制的應許之地，根據他們設想，在香港住不起活不起的下一代都趕去這寶地福地去了，十幾二十年填海為地之後，將會是那些人的下一代住進去？

無論換血的陰謀論有無道理，大量基建是否為大陸建商把庫房當作提款機，將來拭目以待，歷史會告訴誰才是真罪人。

還有一件事好妙，赤膊上陣推銷灣區與填海者，比地產經紀還要賣力，經紀最多落嘴頭：「今日唔買，聽日租唔起。」

李超人賣花讚花香，也只是說將軍澳那個樓盤看出去的景觀，令人心曠神怡，他也沒說連自己也想搬到哪裏住，施永青賣花，以他財力，也不會說連我都想去住。凡事說太過，就是矯情。

推銷灣區的官員，有幾個會常常到中山浸溫泉、會在哪裏定居？造勢之後趁勢炒賣房子就有可能。財委會主席也是個矯情的推銷員，說到將來東大嶼新市鎮，車子都在地底而過，地面沒空污，都是人行道，這美好的新世界，他自己也很想住進去。

唉，這花又不是你自己的，何必要賣到這地步？淡水魚生吃一次不會死人，但那裏只會蓋公屋與小面積單位，你住不起的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
空置稅困擾豪宅 (左丁山)

下一則
下一則
家駒墓碑遭污染 (李碧華)